當搭地鐵都聽到啲香港小朋友講普通話

真係好想離開呢個城市... 香港變晒啦

教育局班仆街

果啲係強國小朋友
唔同層次

成日見本地家長說粵語小朋友講普通話啦

以前就淨係得尖沙咀，mk呢啲先多支那遊客架姐

個日我去荃灣愉景諗住夾下公仔
點知通街都係講蝗語

香港後生又話呢樣果樣唔生唔生 仲話要離開
大陸落黎就理撚得你搏命生
係咁上下啦

遊(游)客？

教協都有份推

你離開香港去到世界任何一個一二線城市，都會聽到普通話蝗蟲已經滲透全球啦，除非你去三線城市而你係頂得順

上車有冇爭先恐後？照推可也

如果想改變呢個現象，要由細路仔落手，如果有巴打係做開補習嘅咪同佢地講多啲廣東話，佢地一想講普通話就同佢地講喺香港生活就應該講廣東話

成班中學生打王者講普通話
你諗下15年後會點？

聽到周街都係蝗語，真係有衝動想移民台灣

新港蝗報